[戰術] 行動生存指南 - 示威守則及警察策略

事緣巴打舊post提到外國有好多抗爭手冊，小弟選擇咗其中一本翻譯部分比大家。
如果大家覺得有用，我可以翻譯餘下部分。小弟中英文有限公司，半文半白唔好閙我。
希望大家有時間幫忙翻譯其他手冊。

【碌reddit發現有個comment 有好多抗爭手冊 )】
【原文 記住用TOR】

在行動中保持安全和明智

「你現在感覺到嘅恐懼，正正係你第一次嘗到嘅自由味道。」

在警察隨時可能攻擊的示威中，需要保持高度集中的戰術意識。

以下係一系列建議，令大家可以在行動中保全有用之身。

1. 謹記一個安全地方

無論身處任何示威，局勢可能隨時失控，謹記可以暫避的安全地點。

安全對每個人定義都不一樣。對某些人而言，安全可以指身處前綫，身邊有衆多巴打掩護；但身處後方亦無須覺得慚愧。

安全空間會因應示威者及警察的行動及路障而隨時變化。有時可以係寬闊的公共空間，有時可以係橫街窄巷。尋找安全地方並無絕對規則，但在局勢失控之前，一定要記住一個係腦入面。

同樣，時刻亦要謹記出口位置。在惡劣局勢之中能夠脫身。

示威時，在大型人群之中可能最安全；但當警察開始驅趕示威者，大型人群將會係最主要的目標，必要時需要與人群分離，以小組形式撤退。

在危險一刻能夠脫離先可以參與下一次行動。同身邊的朋友安排好離開的途徑，以及分散後再會合的方法。

2. 尋找夥伴和組成「戰術行動小隊」(以下簡稱「小隊」，好重要，請留意)

在盡可能的情況下，尋找一個你能夠信任的夥伴，在示威中時刻共同進退。咁樣可以確保有一個人會隨時知道你的下落和情況。

另一個可行的方案，是以「小隊」為行動單位，小組入面應該係你熟悉並能信任的人。

就算加入無事前約定的「小隊」，同可以依靠的巴打一齊行動永遠無壞。

3. 時刻留意人群動向同危險

你要知道每一刻發生緊咩事，不限於視綫以内，每一個街角同幾條街之外的情況都要留意。

留意群衆同警察之間的氣氛。破壞物件、暴力及攻擊等行爲，亦有機會導致警察的激烈暴力回應。注意警察行動及不同示威者的進場和離場。

時刻嘗試監視四周氣氛、身邊兄弟及警察的焦點。

最好的方法莫過於定期派出哨兵視察警察及其他示威者的動向。由於局勢可以快速變化，哨兵要頻繁地出動及回報。理想的做法係委任「小隊」入面最少兩個巴打負責偵察。

4. 絕對唔可以基於謠言行動

在示威之中有一個經常發生的情景 - 某個人跑住向一大群示威者大喊「防暴警察過緊黎！」，而最後事實上防暴警察根本無移動過。這些人有機會係過分驚恐，又或者係嘗試擾亂群衆的臥底。

基於虛假資訊的行動既無補於事，又危險。所有重要資訊都需要確認，如果當事人無辦法描述事發經過/目擊事情發生/陌生面孔，就不應該妄信。

5. 隨時假設防暴警察推進

雖然前文提到謠言的危險，但「有關方面」隨時都可能決定堵塞/包圍/突破/分拆示威人群。要免於被捕，時刻謹記我地正身處於「警察國家」，時刻保持警覺。

6. 避免恐慌，協助其他人保持冷靜

有時候，局勢確實會變得可怕，但恐慌只會降低判斷能力及行動力，而且會快速擴散。

我地危機之中的最好的防禦就係集體冷靜，確保其他人高度集中注意力。若果你難以冷靜，最好馬上離開示威現場。

7. 要有被拍攝的心理准備

不被傳媒及警察拍攝到的最好方法係唔到現場參與示威。無論你如何努力掩飾自己，無人可以擔保你不會在事後被認出。警察永遠將拍攝示威者放在第一位。

8. 警察常見策略

警察清場的常見策略就是將人群驅散，以互相呼應的警察小隊行動，並采取以下策略：
- 展示力量：威嚇及嚇走示威者
- 突襲：以實現隱藏的小隊進行突擊
- 包圍及孤立人群：有時候不讓任何人離開及進入現場

警察另一個策略，是推進到示威人群的缺口，進而分開人群。當大家見到警察試圖由缺口推進，請盡量支援及填滿缺口。

當警察試圖驅散示威時，警察有機會像牧羊人一樣驅趕示威者至特定地點。要避免被驅趕，大家的「小隊」可以嘗試從人群之中脫離。前提係警察以小隊行動並將注意力放在大型人群之上，不作分兵。

8a. 警察常用「搶人小隊」突襲並拘捕個別示威者

「搶人小隊」會在人群中任意選取目標，或者辨別所謂「領導者」同「麻煩友」。「搶人小隊」一般會由特別探員組成，隨時對人群進行攻擊。大家要時刻注意自己夥伴的位置，在關鍵時刻作出果斷行動。

8b. 你的最佳攻擊及防禦就係組成堅實的「小隊」

「小隊」應該由擁有不同技能的隊員組成。精明的「小隊」往往能夠實踐、計劃及發展驚人的策略和戰術，遠非單人匹馬能做到。「小隊」擁有的人數，既能擔任不同的任務(包括行動、偵察、醫療、聯絡、保安等），又能靈活迅速行動。

8c. 知道你有的選項以及你和你的隊友在被捕後的計劃
請尋求現有的法律意見及資源，了解被捕後的選擇。

9. 最後請注意：
- 你在行動中對風險的認知和願意承受的風險會隨時間而變化。
- 警察的行動目的在於威嚇及嚇走示威者。記住：佢地的確會咬人，但更多時候，佢地只會大聲吠叫。
- 你如果俾恐懼獲勝，就係俾體制獲勝。

大家俾D意見

入黎我話你聽班小朋友其實最急要咩物資

Push

留名

尋晚反應非常熱烈，今晚繼續

義士有生命危險！！8月5號有危險，快入！！！

第11頁有藍絲假文宣合集

我無嘢講

推 記住組織小隊

除左自己小隊 唔好信任何人

求push

推 依家正式開戰

呢個世界唔係得衝同停

方法有千萬種
可以轉地下勇武，老豆搵仔
可以勇武升級再屈警犬

可以變招，但點都唔可以叫勇武收皮

已經有鬼出黎帶風向想暫停勇武

此post要推

push

721